# Homework1JavaBasic



## Написать программу "числа", которая загадывает случайное число и предлагает игроку его угадать.

## Технические требования:

- С помощью java.util.Random программа загадывает случайное число в диапазоне [0-100] и предлагает игроку через консоль ввести свое имя, которое сохраняется в переменной name.

- Перед началом на экран выводится текст: Let the game begin!.

- Сам процесс игры обрабатывается в бесконечном цикле.

- Игроку предлагается ввести число в консоль, после чего программа сравнивает загаданное число с тем, что ввел пользователь.

- Если введенное число меньше загаданного, то программа выводит на экран текст: Your number is too small. Please, try again.. Если введенное число больше загаданного, то программа выводит на экран текст: Your number is too big. Please, try again..

- Если введенное число соответствуют загаданному, то программа выводит текст: Congratulations, {name}!.

- Задание должно быть выполнено ипспользуя массивы (НЕ используйте интерфейсы List, Set, Map).

## Необязательное задание продвинутой сложности:

- Перед переходом на следующую итерацию, программа сохраняет введенное пользователем число в массив. После того как игрок угадал загаданное число, перед выходом программа выводит на экран текст: Your numbers: и показывает все введенные игроком числа, отсортированные от большего к меньшему.

- После ввода чисел пользователем добавить проверку их корректности. Если пользователь ввел не число - спросить заново.

- Добавьте игре немного больше смысла: пускай загаданное число будет годом, которому соответствует известное событие. Информация о годах хранится в двумерном массиве [год Х событие]. Программа вначале выбирает случайным образом ячейку в матрице и выводит на экран: When did the World War II begin?.